[硬件撚]討論硬件知識、砌機list、解答問題集中貼（130）

新人求List需知

為方便連登眾巴絲可以好好幫助你，請你好好合作
不但可以令連登眾巴絲可以盡快回覆你的問題，更可以令條List更適合你所需

關於所有店舖事項請巴打從其他有效方式聯絡

顯卡係蝗語，請講顯示卡或display card

1. Budget
NO MONEY NO TALK ，預算上限寬鬆可以買好一點，預算太低可能要將就或繼續儲錢

打機INTEL
多工AMD

2. 電腦主要用途
你想玩咩遊戲? (多數砌機都會打機，如果唔係請另外講明)
最好講game名，唔好一句steam game/blizzard/EA game就算
因為成千上萬隻人地唔知你玩邊隻
需唔需要直播或錄製遊戲影片?

3. 個人需求
玩以上遊戲你最低可接受嘅畫質(Ultra/高/中/低)?最低可接受幾fps?
如果你預計會玩新遊戲，想幾耐唔駛升級電腦硬件?
想唔想超頻?散熱需求如何?使唔使靜過Dyson?
有冇特定嘅牌子信仰?想唔想有華麗嘅RGB光效?

4. 現在或將會使用mon的類型
解像度有分1080p, 2K(1440p), 4K(2160p)
更新頻率有分60Hz, 144Hz, 240Hz
你想要咩解像度(畫質)同更新頻率(流暢度)?
解像度高，會對打機效能造成影響，但畫質會更好
更新頻率高，如效能足夠可以造成比低更新頻率更好嘅流暢度

5. 自己都學習一些
講真，有一班巴絲好憎伸手黨，所以建議你行多一兩步
哪怕你直接照抄悠二巴打List放上黎問，佢地都會出手幫助
只是Ctrl-C和Ctrl-V咁簡單，大家都會開心嘅事點解唔做呢?
甚至可能你在過程中已經搵到需要的答案都不一定!
(悠二List網站 : )

6. 大腦Google係一樣很有用的東西

7. 火牛冇乜所謂一般夠用： antec eco2 550w / 義海RMX

8. 請上銅柱,重覆檢查插好power,hdd led pin,HD AUDIO,MB 24PIN,usb2.0/3.0,fan pin(cpu,cha) or 3pin 4pin

9. 走線
走線
走線

10. 召喚硬件傳心師
冇人知你部機咩spec 呀
你有咩壞野問題唔該貼返full spec
CPU, MB, RAM, DISPLAY CARD, PSU etc.
如果開唔到機請附上機箱內部圖片一張（走好線先）

11.
HJ2Q 3C1J
中央田 CentralField
邪都 Capital
匯訊 Condom
珍寶海鮮坊 Jumbo

有個問題想問下巴打們 準備入手一張Asus Strix ROG 2080 8g 版既DISPLAY card 想問下8G同o8g既差別係咪好大？ 同埋點解香港ASUS搵唔到8g版既

boots都唔同啦

1100買左條970evo 500gb先唔夠2個禮拜佢地就減到1000有找

970pro某星好似平過海鮮

義海收 SSD

屌你
主人d罐罐俾你個奴才拎晒黎砌女

係
黃金970PRO 1TB 2690

嗱
仲黎
我知我隻600p得返96%健康

raid

上咗癮
唔換野唔舒服

早幾日都買咗970evo

有冇巴打有咩ram推薦
新蛋係咪平d
想買2條16GB

9700k 但老母底都未睇

其實我想買個pcie轉m.2
走晒d hdd算好過
有無得諗

3600 g skill
估下邊條

咩size

支持全走HDD

你想點

Ssd放甜片係咪會由步兵變騎兵

水定行貨？

on9

最後想確認多次
主要Adobe Lightroom、Photoshop、Premiere Pro & After Effect，咁樣砌法係咪OK? 準備狗衝了

CPU
AMD 2nd Gen Ryzen 7 2700X Zen+ YD270XBGAFBOX 8C/16T,
4.35GHz,40MB Cache, Socket AM4 CPU BOX w/Cooler
$2450

MAIN BOARD
ASRock 華擎 X470 Taichi X470, DDR4, AM4 Socket, Intel GbE Lan,USB3.1 Gen2 Type A/C, ATX M/B
$1585

DISPLAY CARD
GIGABYTE / 技嘉 GTX1060 WINDFORCE 6GB GDDR5 OC Edition 雙風扇顯示卡 (GV-N1060WF2OC-6GD)
$2180

RAM
Klevv BOLT X Series DDR4 3200MHz 8GB (1x8GB) Ram KL-RM-KD48GU880-32A160T 連散熱片
$550 X 2

SSD
舊PLEXTOR 512M6S

POWER SUPPLY
舊Cooler Master GX-2 550W 80PLUS

CASE
Fractal Design Define C FD-CA-DEF-C-BK (黑色) ATX USB3.0 中直立式機殼
$688

CM牛

600p呢啲就擺唔到入機用㗎啦
超賤價收嚟做外置都勉強可以接受
但如果隻600p細過我條悽慘虹就不了

牛換埋佢啦 仲有加多隻760p
J寶479元

samsung SSD冇行貨
都只係幫你RMA

成兩年前產物
玩玩下以前部機雖一留下

你想無碼變有碼

諗住用住先

有糾結緊買埋定用M6S頂住先遲少少再買

義海EVGA 牛呢 又唔加

而家SSD有跌價趨勢
我覺得可以睇定啲先之後再作決定

zen 2 有IO die 之前有個youtuber 講中左...
如果ryzen 3rd gen 出 16c32t, intel 等死LA

SSD 同 RAM 有預料會跌到去2019年Q2

zen2 有消息未
希望可以唔洗換老母板

其實ultra 同 pro兩者係vrm上有冇明顯分別。點解ultra貴d

有冇巴打知VID高過Vcore係咪正常 用緊9700k all core 5ghz Vcore set做1.33 入到game VID上到1.4x

咁唔買住啦

舊電腦壞左顯示卡, 想問下$1500 budget有咩選擇比較好 google過1050ti同rx570好似符合budget, 唔係太熟顯示卡, 唔識揀

SSD產能過剩，應該仲會跌
RAM應該唔會跌好勁，3間廠都減產穩住價錢

RAM就照買架啦，不過SSD就應該唔買住

Ryzen等出年一月CES啦

用緊2600
如果可以唔洗換
底板錢留黎打爆屎fan

多謝day巴義海

依家差個機箱同散熱
P350x好定inwin 101好

350x + ippc

ippc係咪屎扇呀？
noctua nh-u14s 夠唔夠壓粒u

等到q2先換ssd
反而而家仲係100%健康

兩年前頂級板+U

呢度D巴打好狂

Formula

2年前唔夠錢 最後買左1600
依家終於可以試下頂級野

我想請問9700k
配
Rog maximum xi hero wifi mb
有冇咩問題 或者同價位有咩mb推薦

你都1.33先上到5ghz? 我底板升咗做M11C VID我都唔知點較，淨係知較SVID Behaviour 做Best-Case Scenario 會落翻1.375

冇問題 信仰

我試過1.3都得 但係set哂所有嘢出到去run cinebench 個VID會跳到1.4x 唔知咩事

Aorus Master

最完美組合

你set嗰個Vcore voltage要係下面睇 如果你係用HWiFO64

我開到LV8 LLC都係Vdroop 0.02 有冇知點搞

我係用hwinfo吖 即係上面個VID唔理佢淨係睇下面個Vcore就得？

係啊 想VID低啲就較SVID Behaviour 做Best-Case Scenario如果你係用緊ROG板，暫時未知點直接較知數值住

pish

請教各巴打，哩條 ram 啱唔啱 9700k + z390 用？見新蛋幾抵玩

用緊邊塊motherboard?

VID = 粒U request 幾多電
manual mode override, SVID可以off, 就算on左SVID個VID都唔洗理
adaptive/ offset mode 一定要開SVID, vcore會受VID影響
SVID有唔同scenario俾你set, best case scenario個VID會低d

呢條唔係b die
But intel是但啦

我 google 左少少，其實係咪用 amd cpu 先著重係咪用 b die ? 而 intel 就無哩個限制？

睇返你板支唔支援就得

未諗好，依家爭 ram 同 mb , ram 諗住 新蛋美森訂平啲要時間 shipping 所以睇定先， 到時 mb 隨時出 ssp 買就 ok.

你最好睇左板先
都有機會超唔起架

好，我再 google 了解下啲 ram 先

有無人可以幫下我睇下我係咪要換display card >??
連續2日打LOL 都卡住
我諗我電腦有野要換
Intel(R) Core(TM) i5-4460 CPU @ 3.20GHz
RAM 8.00 GB
display card : NVIDIA GeForce GTX 750 Ti

full spec
同埋打緊機既temp? ram / cpu usage?

係咪要係電腦Print Screen?

Full spec?

謝謝你

冇ssd? windows update緊？

full spec

指你所有件呀
download 個speecy 喇

無SDD ， 好似係1TB hard disk
win 10 update左

部電腦係黃金買
幾年了

今晚番去down
唔該哂

就咁睇加多條8gb ram
無ssd去買隻
其他野要睇埋你spec再講

hdd好慢 只要佢run下防毒/update你成部機就企左係到等佢
尤其是依架windows內置防毒自動開左 ，啲update又大左好多

明白哂 唔該巴打

咁你加左ssd
將window轉去ssd先
應該都好大改變

想問下巴打
i5-8400+gtx-1066
同
I7-8700+gtx-1070
既分別大唔大？
主要係想打下LOL,暴雪,pubg
感謝
同埋用550w既火牛夠唔夠推

大
第一個1080p下中
第二個1080p下高
你話呢

我閂咗SVID會睇唔到粒U用緊幾多Watt 以前M10C好似都唔會咁，仲要M11C睇唔到VRM溫度

Nv幫你降頻咁就可以用5年唔壞唔使換卡

襯雙11，睇左陣淘寶想買多兩隻case風扇
望過幾隻controller ，好多都唔可能遂隻fans睇轉速？
同埋有冇120mm fans好？
除左屎色世界，我知佢好勁，但我目標係想盡量地靜

Be quiet都係靜音fan
但港行唔多地有

義海NF F12 pwm 畀你喇

多謝先
回避唔到屎色扇

其實玩緊game果時，所有部分都唔高過60度，係咪唔加扇都得

想問下巴打們我部機用win10,最近用用下佢突然彈左個畫面係藍色底有個:(
跟住下面內容大概話咩你的電腦有問題要重新啟動,跟住就即刻重開機,前後唔一秒睇唔哂佢講D咩
請問是咪我部機底板有問題? 部機用左3年左右,平時開機個D正常,係load入windows慢左少少

error code係重點

牛換邊隻？

我之前試過咁

win10 blue screen 轉左 :(
利申green screen

就係快到睇唔切
我係用用下就突然成個畫面跳左去個藍色畫面
有個:(跟住下面就一堆字,google又搵唔到答案

唔係呢種藍mon,佢隻色係win10預設個隻淺藍色
我google搵唔到係邊問題

咁無方法
btw你部機好勁? 我部6核彈藍畫面都有幾秒時間比我睇咩事

而家win 10 bsod唔係呢個樣
係成個畫面都係廢話+最底有果個error code

蘋果15吋MacBook Pro將提供Radeon Pro Vega 16或Vega 20獨顯升級選項

old news

vega 20 快過1050 max q 0.4倍到, 16唔知
(20果粒有同intel nuc合作出晶片果個黎, 叫vega gl, gh果粒就24 cu, 快過1060 max q 1x%)
macbook pro+vega 20應該玩到pubg 1920x1200 低效

廢機 但佢唔知點解佢就係好快就自動重啟 睇都唔比我睇
唯有下次再遇到即刻睇最底睇唔睇得切error code再問
係最近呢個星期先開始出現

試下重裝windows

話說我呢排打機間唔中有死畫面問題 要強制重開機
spec
ryzen 1600 3.8ghz voltage auto
tuf b350m plus bios 0902版本
ram xpg z1 3200 行2933 voltage 1.325
msi gtx 1080ti gaming x
要點搞

一次過換u 換版

又換

1600食1080ti

勉強食到既

今晚又準時遲收工

硬件台召集5打5 r6

冇啦啦又贏左

9700K咩事又插兩舊幾水

閃到懷疑人生

我dum完flash 之後自己前埋去食埋一份

同你地打機個mon長期白色

以為個mon又壞左

你哋砌完機啲電費多咗幾多
我重貴過夏天

轉左1000T2 同2080
應該用多左電

有？冇？有？冇？件貨有定冇，唔係靠彩數。
落單前要先做好準備，再問清楚資料。咁買野就安心得多啦

vote kick all 4/4

我都想同你哋r6，邊度搵到你哋

話說今日起粒u連cooler一同拔起左
重上機而加係著左game boost led
已check無錯線
2700x
M7
Xpg z1 3600
Rmx750
Zotac amp 2080ti
跪求傳心師

cpu: 屌你老母跟左個on9主人

舊嘅唔去新嘅唔嚟

用緊1700都冇咁嬲
買返同一款

買粒新u高價放光污染散熱器

良心原裝散熱器

換樣+CPU

點睇EVGA依個牌子

好嘢黎

Socket死？

係咪冇熱下部機？
睇下針脚有冇事

Test左
兩樣都死左
要送代理了
恭喜晒
今朝拔完再試裸跑都著到

9900k+z390而加幾銀

裸跑出事
利申我都有粒4440 同h81m 唔知邊樣死

RIP

堂清回歸煙民

擔心cpu死左

z390 GODLIKE等緊你呀

堂清背後嘅目的原來想請悠二食白汁腸
死基佬

可以搵油耳lu

我用1700test左係唔得板
2700x都放過落c6h一樣
無機打半個月lu

兩樣一齊 gg
重投 intel 懷抱吧

收左膠巴粒7740x 玩住先

代理幫到我

想問下同樣係Z390嘅motherboard分別會有幾大？
e.g. 如果粒u係i7-9700k，咁
GIGABYTE Z390 GAMING SLI ATX
GIGABYTE Z390 AORUS MASTER ATX
呢兩塊底板performance上分別大唔大 見佢差成千蚊
唔係好睇得明啲spec

主要係超頻能力

肥花有人放2600張1066

見到

通常嚟講貴同平主板嘅差別係在於佢嘅超頻能力
兩個都可以默認用,但係超頻嘅時候可能貴啲嗰一塊板可以畀平過一塊超高0.3-0.5Ghz

2600 張

700蚊張
有賺 我放左千一畀巴打

我塊 rog 1066 都係千一俾巴打

全食平廿萬喎梗係全食

我紅龍

我係咪要跟隊放zotac amp2080ti@$2080+$11

3000同你收

卡后話 amd 襯佢唔起

呢到有無人義海2700x個信仰散熱？

果個咪係我
2600張，係唔係礦卡/大陸網吧拆出黎
真係信佢唔過

不要再說了

等我幫你收左佢唔好篤眼篤鼻

1.4v@4.2GHz？

有無巴打要 corsair lpx 3600mhz 2x8gb 係amazon買多左

係1.37@4.2ghz
壞撚埋喇

點睇 買呢隻定Antec neoeco2 好

個箱
點解會連埋粒U

自己黑加柒

拔劍

換牙膏啦

try not to cringe系列

巴打

想請教 我買左部新既lenovo 330s
已經mute左，部機不定時就會發出同一種同音量聲音（類似notification sound）

岩岩發現我熄機同開機都會有一下

Please help!

NT-H1黎架喇

無機打的日子

巴打你check check電溶仔好wor
成百度燒喇

林巴都出事 rip

即係點解？ 要攞落去電腦鋪？

rip

睇幾多次笑幾多次

買oem window有咩野條件？
係咪一定要成套硬件新買先得？
我升級舊機剩係換u,板,ram

即係話係部機入面有個位成百度，煲到水喇
識就拆開睇睇，唔識就搵朋友/拎落鋪

唔明？買window 咪俾錢買code/碟

知道！

最好俾埋張圖佢啦

ryzen 有冇消息話幾時會出新一代 apu , 類似 2200g /2400g?

好!一於加埋隻760p
牛就換
Antec NE550G NeoEco Gold AN-PS-NE-550G 550W 80Plus Gold 火牛
$570

用acbel im90 600w

求解答

塊老母板唔知係咪死左，頭先開始認唔到sata3，之前都成日開唔到機，黑畫面，藍mon

本身list
Intel xeon 1230-v2
Asrock h77 pro4/MVP
Corsair vengeance ddr-1600
Cooler master gx550

只換老母板係咪最簡單？

咩驚都係？
係郁唔到定點？

又加料

加多少少好d

想參考大家意見

用用下會藍畫面

跟住restart 入Bios嘅時候就撻唔着

平時有"噠"一聲，之後會入Bios同開到機

而家係冇咗個聲同埋係咁reboot 又reboot
之前試過咁嘅情況，掹咗個CD rom又冇事

究竟底板定火牛機會壞多啲呢

都係唔叫加了
550w夠

Spec?

而家係咪買唔返LGA1155

求指點...
CPU: i5-8400 / i3-8100
GPU: GTX 1060-6GB / $2000左右
MB: B360M
RAM: (16GB*1 / 8GB*2)
SSD&HDD: 用舊
火牛: ??
其實buget我都係預4.5K 左右
有啲可能會買二手，不過希望師兄比啲意見先

平時都係玩LOL，PUPG，COD，OW。
可接受嘅畫質：中上就可，流暢為主，之後個mon 用2K 60Hz
唔要RGB都得

同上變肥妹仔巴打差唔多

部機用咗五年半隻牛係antec 550w
cpu xeon 1230v2
display card 7850oc
底皮 msi
有 HDD 同 SSD

Retail版同OEM版分別

2手大把

Ssd有機會壞
藍月球咩error code?

塊板都想要有PCIE接口, 想試下

2k60最好1070/ti

有冇用緊 ROG Maximus XI 嘅巴打係睇到VRM溫度

平時睇片,日常用嘅都要?
打機畫面冇2K 都可以

如果砌ryzen 2200g/2400g + 2400mhz ram, 再超少少頻,
有冇可能應付到 Path of exile , 1080p 中/低畫質 , 長期係60 fps 以上,
仲有應付一般普通 programming呢?

我既意思係唔額外加 display card

係 畫面郁唔到彈出唔到桌面 要強制關機

睇youtube review 2400g中至高都無乜問題
不過最好dual channel 3000up Mhz ram
影響唔細

無2k set 1080p會起格
尤其係fps類
Lol就內顯都夠

可以呀

玩嗱驚都係？
Ssd係咪全新？
試下ddu完重裝driver

慢慢一樣樣check
有機會炒driver大d

我用緊
9900k
Z390 master aorus
Gpu 1080ti aorus

未裝window 卡debug code 78
我應該點做

冇事了 解決左

藍畫面太快啦睇唔切個errorcode

但係依家係入唔到BIos
關SSD 事咩

屌 我都試過次 仲要整彎左一排針

情況同你差唔多
用緊1080
唔知咩事

我朋友教我拎薄卡慢慢拗返直

ff15取消rtx 技術版本研發

se同nv交惡啊

有冇人想買asus rog aura terminal

9700k 配咩 atx mb 好 ?
暫時預 $1300~1600, 主打機用緊 980ti , 2隻 ssd , 8gb ram, 未來會升 2070ti or 2080 / 16gb ram
暫時睇左 giga / asus

1. GIGABYTE 技嘉 GA-Z390 GAMING SLI Z390,DDR4,LGA 1151,Intel GbE Lan,USB3.1 Gen2 ATX M/B

2. GIGABYTE 技嘉 GA-Z390 AORUS PRO WIFI Z390,DDR4,LGA 1151,WiFi ac,USB3.1 ATX M/B

3. ASUS 華碩 ROG STRIX Z390H-GAMING Z390,DDR4,LGA 1151,Intel GbE Lan,USB3.1 Gen2 ATX M/B

日本廠算9數啦

賣幾錢？

[url]
[/url]

係咪燈條用

係,digital RGB

Square 隻 FF15 算鳩數啦

我最後用刀片整番直

明明FF系列用RTX技術
係主流GAME黎講勁撚柒正
真係好似睇電影咁
雖然RTX技術未成為主流
打未來PS系列又好 PC又好
都應該會主流掛?
未見到近幾年AMD GPU有彈起可能
點撚解要取消呀

隻 FF 爛
蝕錢仲兜咗人
仲會整新野咩？食老本整埋隻 FF7 收皮算啦

食老本還食老本
但個畫面都幾靚

當年又係咁

不過蚊落黎又乜事都冇

堂ching認命啦你

#metoo

我係彎
可能死左板

板壞事少
大不了即場同油耳講我要m7用白汁換

係驚粒u
換機前一日仲試1.4上4.4成功左仲打機係60度
燒機85度

再買過都未必有好體質仲要黑到咁

拎粒u黎我幫你試下啦

u無咁易死既
不過睇黎得堂巴你一個出左事

呢幾日都返工牙
要13號先搵油耳
唔係死u
死板即買過塊
舊果塊找去代理整完再放
M7牙留定名喇

係
上個星期有巴打都係咁

頭post應該加返句拆AM4之前記得解凍

隻T2 1000W 原裝線好撚粗, 走線難d
同埋原裝電源線係13A 125V, 線身係粗d, 工作溫度below 10x度
我原本RM750X 個條係10A 250V, 線身冇EVGA個條咁粗, 工作溫度below 7x度
其實T2 full loading 既話, 用番RM750X條電源線係咪真係安全頂得住?

頂唔到

3000 - 4000 budget
砌唔砌到部玩黎緊出果隻total war 三國 同 lol

玩得順就得，開到中階就最好

儲多個double

咁打lol中階呢？😂

#1要加埋 用ryzen留意拆cpu前請先熱機5分鐘

非新手向

我有部laptop放緊，你望望

你部野放4000?

其實我都係要去第度做野一排，要係果邊砌多部做娛樂，labtop都可以考慮下

但係唔識，你部野玩到咩地步
我除左打機，最多就係run excel

因為本身部labtop都係打唔到機

今晚砌鑊甘嘅

唔係

Ching部野起碼一皮/九千

以為放4000
咁我即收

望到m.2 sata 可以放返低

你pos個價出黎唔好浪費人時間
又要人pm 你先講

4500？

利申 唔識

by the way, 4500 砌唔砌到打total war 三國/ lol中階

7k冇人會買 留返自己用啦

砌緊部機打lol用
暫時有
i5 2代 + 550w牛（m巴）
$津路一枝

4g x 2 ddr3 (賣物區巴打）
$200

舊ssd
$0

機箱（膠爸）
$0

舊gt740
$0

仲差wifi card同mon
有冇巴打有古董俾小弟回收

呀 仲有老母板

古董mon 20吋？

就係要呢d

有冇巴打用過pcie wifi card打機
有冇平平地推薦
同埋會唔會唔穩定？
未試過

其實
而家果部玩唔到 lol ?
要專登搵部廢機先玩到？

唔識

砌多部俾女女係我度果陣一齊打
利申 2600+1080ti

用緊pci-56

有無300mbps

有無巴打比啲建議

我個plan 先100m..

牙石果隻？打機會唔會好閪

閪唔閪睇你屋企隻router

茶巴係咪有

有冇巴打指教下邊度買EVGA火牛平?
新蛋?官網又買唔到

減完價？

爛鳩TT keyboard mouse set
$2000/隔塵網

我帶左出街成個月 你肯拎未

夾唔到時間 你成日都咁夜

我義海左林Ching 先

今晚囉屌！

Giga Arous今代好足料 但係bios就依舊柒柒地

Asus 唔知

報個價黎望下先

冇smt 500Mbps
但實出得100Mbps
但懶
3月完約轉netvigator 先

一舊定兩舊好

你問我實話一舊架

上網格過價，自問對得住良心

連登好多買notebook都amazon/newegg

係，所以我都有睇埋，出價應該係我最低

話說你都冇講咩色

官網唔知點買
係咪要用代購/集運?
新蛋都要17X運費

如果你個部
15.6inch VivoBook
我應該9沖

深藍

深藍好樣衰

好過粉紅

粉紅都叫可以比囡囡用
隻那型深藍
比gay佬用

Total war三國參考驚用warhammer2
同一引擎開發
自己參透下要咩spec先開到中效

古董ips三星 75hz
4:3款1080p岩唔岩

Y巴已提供mon

我隻係當年電莖月球黎

義海呀

岩岩上網睇macbook pro 15 touch bar貴果部原來係8850h 6核2.6 base
同8400只係差0.2 肯定好易壞個散熱根本壓唔住

網吧應該岩 (除左i-one, 本身已經行緊1063)

睇個TDP

其實8750h同8850h tdp係一樣, 背後個原理係咩 明明base都差0.4 GHz, btw佢要貴果部8850h先有得轉vega 16/20 8750h果部無

上網plan得100m淘呢張得唔得呀啦？

mbp 不了
Mac mini + egpu 算

你去新高登行轉/usb wife card 算

apple賣嘢就係高價賣

我睇過Radeon Pro 560x 低效pubg得40-50 fps
真係無理由20000附近買呢部野

冇計 apple 唔肯上vega 56

而家根本係6核配1050. vega 20唔知幾勁
vega24就快1060 max q 1x% 不過2皮幾真係不了

vega56 其實可上 notebook

usb聽講勁唔穩

呢部幾正
vega 56 64其實有出mobile version ( iMac pro)

新手一問 麻煩巴打幫手睇睇條list
用途: fb,youtube,twitch多開 ; 文書 ; 會打lol同pubg/黎緊幾年既新game 中效都ok , 諗住起碼用3-4年先會再換
budget $8-9k包windows

有咩問插細力d

想請問有無巴打試過打打下機時

一野彈一彈
成個畫面黑哂

windows bar就show左句:
display driver error

google過叫我update driver(做左)
轉windows performance(做左)(win7黎)

又試過成張卡換(由660轉770)
reinstall windows
改reg key改respond time

而家成個windows轉哂做最basic既theme
先叫好d,但都係有d淆
有無巴打試過fix到??

thx

geforce exp 有冇裝

塊MB買左幾星期，今日換走個 wraith stealth cooler 時，原廠 thermal paste 癡得太實，一擰個heatsink 出黎，順手撞花咗一粒電容，但燒機又正常，係咪唔駛理

等RMA

ASUS B450m-a 來咋，RMA成本會唔會分分鍾仲貴過塊板，有事應該直接扔左佢算

監控

咩 Q 野牌子

大陸野黎

大陸公安都係用呢隻牌子嘅CCTV

點解我又係咁但會壞野

嘩 差塊LGA1155板
就可以砌到部集合各巴打gay情既機

好多人都拔過劍
但你拔到壞左

H81M

太新了

原來無電腦用得第二天

銀行會多左錢

AOC 24" C24G1 144Hz Gaming Curved Monitor
Samsung 24" LC24FG73FQC Curved 144Hz Gaming Monitor
決定買144hz mon了 買邊隻好

肯定無扶呀婆過馬路

你又話唔打機
成套打機spec

4k 144la diu

2417DG

工作兼打機

有後生女唔屌走去_呀婆

哪有錢.jpg

無,佢太大食,我DEL左

原來唔係得我中 其實試過兩次，之前幫人砌又係咁，
以後唔敢再用佢原廠thermal paste

Btw, 真心一問，Asus prime b450m-a, CPU左邊排電容假設壞左一粒，實際會有咩影響 因為暫時未有事，好驚佢搞死埋我張display card

請問喺悠二度定機，幾耐攞到？

我換機箱
唔係用原身cooler係 x62呀

比多少少資料 有土地問題只能1080p144

五日內
計工作天

賣屎忽

我自己殺上去拎

要同法奧講聲
開門暗號「白汁腸」

諗諗吓，部野都夠期，唔整算數
不過五個工作人等唔切😅

自己砌上去取即日都得

2417DG
2k 144

無電腦用放2716dg
再買牙石4k144

Pg278QR

推

Window上網買好平
用果1千升埋做1070ti好似又得wor

vega 56 用 g sync mon

講多D邊度平呀，諗住一日搞掂佢

Taobao 三星量子點2k 144mon
Free sync

CPU啲液態金屬可以用咩清乾淨 抹極都有色

姐係自己燒落usb黎裝再另外上MS個網買code
其他硬件又有冇咩大問題

液金無毒嘅，

tp-link
岩唔岩洗

die上面嗰啲用70%火酒或者丙酮之類

銅底HS都有落就放棄啦
用砂紙都磨唔走

邊度買架

tp link好似無出ac既pci-e wifi, 黎黎去去仲係得150/300

有出AC 手指wo
pcie 應該都有

推 求解

ram voltage 上1.35

你乜都唔超有無事先？

無事既有機會係炒左driver
一樣樣試
拉試d我有覆過架

1.3係上到3000
1.35上3200喇

求打機list 用倒依個moon
唔該各位巴打

4k144牙？
Ok
首先2080ti x2

買gtx顯示卡有冇話邊隻牌子比較好？

ASUS EVGA

信仰牙石

卡后 zotac amp

geforce個driver我有更新

應該唔關事

以前超開3.8都無事

重裝window都一樣？

未重裝 遲下應該是會 但我前兩個月先重裝完

咩意思

垃圾死雞500gb hdd 有冇人收

炒driver多
近排裝過乜

noctua u12s 又有冇人收？

還完佢有無甜片架

我想要呀

有你係咪要

你唔係用 X62 咩

用開lap top
近排想搬返部舊枱機入房
一開機2秒就熄返 機同cpu風扇都有郁
無咇聲
似係壞底板定火牛？
唔識電腦野求巴打打救

我壞左板同u是但一樣
有同事幫我收左rma野
我買新唔等
幫佢收架

俾多資料嚟先啦巴打 咁樣各位傳心師好難幫到你㗎
full spec 底板有無著訊號燈?

無呀

唔係話更新過gpu driver咩
試過ddu再重裝未

底板唔見有燈著
岩岩將條ram抆左再插返 變到1分鐘左右先熄
所有port位都無反應
唔該各位熱心巴打

一條ram？
試晒咁多ram槽未

將條ram插落其他ram slot試下
另外 試下拆咗張graphic card先開機 記得鬆開個安全扣
再唔得試下抆咗啲24 pin同埋8 pin跟住再插返 check下火牛線有無鬆到

新手 有錯請指正

1條ram試晒 拆埋顯示卡
用主板port位都係無signal出
行機一分鐘到重開
Cpu同機風扁慢速轉
係咪多數底板收皮

似係

有無其他巴打睇下?

板再到牛都有機會呀

重裝完好似好左 thx堂巴

近排想砌機
貪平上新蛋買左對 G skill 8GB＊2 3200MHZ RGB RAM

除左RAM之外乜都未買 又想食煙
買完先識得諗邊D板可以用到3200MHZ

我見B360可以用XMP
但又話最高頻率係2666
咁係咪代表只支援2666嘅XMP profile?
例如2133嘅RAM可以用profile 超上2666
但我條3200 RAM就最高只行到2666?

3200 MHz RAM要用z板先支援到

再唔得重裝window呀
你係炒driver
唔好為左咁成日強行關機搞壞埋ssd hdd

做返d有良心野，等粒u無事，淨壞我板好喇

邊條g skill先
為左玩b die上z板啦
唔好浪費講真
但睇畢直
做返良心野先

RM850x 係9700K Full Load下
+12V —> 11.872V
+5V —> 5.000V
+3.3V —> 3.280V
以上數值算唔算正常
用緊M11C，Cablemod 模組線

求巴打指教
9700x 買咩板好
1500-2000有咩推薦？
Evga牛係咪新蛋最平？我見巴打話有400 coupon
Ram我諗住上新蛋是但買2條3200算

正常

9700x
Google唔到

Trident Z係b die呀
我無記錯既話

以前用8086K+M10C嗰陣高少少 但未用模組線，嗰少少數值上嘅分別關唔關底板or模組線事？

9700k
自膠

點解呢幾日load 親圖都死圖

良心 有無扶阿婆過馬路

Evga 牛 有特價就好平，新蛋買11xx 有400 coupon
T2 最平好似一千多少少

請問果400coupon點拎？
打算買隻850g3 定有其他抵玩d?

我無買唔清楚
聽聞就係買完會email 俾你，等其他巴打答

如果 PCIE5 插槽被佔用，M2_2 將關閉
有冇人可以話我知係咩黎..

你Pcie m.2分別插乜
可能搶Lane

幫手

幫手解答
你睇底板說明書，邊個位係PCIE5
佢同M2_2應該share左個bandwidth
所以只可以二選一
你想用埋個M2_2位，就移一移位去另一個PCIE插位

完左啦 去到6號only

今朝又開得返

部機5年半喇
CPU XEON E3 1230 v2
MB MSI Z77A-GD55
RAM 8GB DDR3 x2
DISPLAY AMD RADEON HD 7850oc
SSD PLEXTOR PX1285M5S
HHD TOSHIBA 2TB

POWER SUPPLY ANTEC 520W

係唔係火牛 唔足火機會大d?

淘寶雙11優惠 去唔去馬好

拖佢返轉頭算唔算

分分鐘二手黎

rx 590 specs已出, 同580一樣都係36cu, 即係無之前傳聞中40cu
不過clock好似多200Mhz

去 newegg 買咪得

想買

有咩因素阻你買

trident z rgb 3200mhz CL 16 唔係b die .....
我用過…

我要等1月出咗雙糧再諗

宜家砌新機買番1080ti會唔會好不智

貴有貴玩
平有平玩

大半年前買

買完主人會每朝凌晨三四點喵喵拳我
我d罐罐變左樣垃圾

是但la
用intel矛事既

4-4.5k收到張
有4.5-6k咁勁
U諗u

各位巴打，小弟想砌部中階打機，玩下 1080p GTA, LOL, 睇下片咁，度咗個List, 求各位俾d意見
CPU: Intel Core i5-9600K HK$2,190-2,490 / Intel Core i5-8400 HK$1,580-2,220 / Intel Core i5-8600k HK$1,990-2,320
Display: Msi GTX1050TI Gaming X 4GB GDDR5 $1380
MB:AsRock Z370 Pro4 HK$810-1,050 / AsRock H370M Pro4 HK$730-809
RAM:ADATA Premier DDR4 2666 Unbuffered-DIMM 8GB HK$470-575 【*2】
HDD:Western Digital WD HGST Ultrastar DC HA210 (7K2) 7200rpm Enterprise Hard Disk 1TB HUS722T1TALA604 HK$640-788 / Western Digital 3.5" WD Red NAS Hard Drive 2TB - WD20EFRX HK$560-695
SSD:WD Black 250GB M.2 2280 NVMe SSD (2018) WDS250G2X0C HK$499-659 / Western Digital WDS256G1XOC HK$694-860
Power:Cooler Master MWE Bronze 550 HK$380-425
Case: ~$HKD500
Software:~$HKD500
DVD： Free
27' Monitor: ASUS VP278H HK$1650-1810

1050ti係低階黎
仲有2666用係z板
最後cm牛
仲有要連月球？
畢直呢

無budget就咪玩k u z板
k u z板 散熱 每樣貴幾舊 夠你upgrade其他嘢

琴日先買左

1050ti係低階黎
有冇抵玩1060-1070TI推介 二手可以考慮

-仲有2666用係z板
冇留意，2666 唔超， 用list塊 H老母版得唔得?
-最後cm牛
小弟屋企CM650牛 用咗6年冇事幾好呀
-仲有要連月球？ 嗯
-畢直呢 希望1皮內搞掂

反正都只係1080p GTA LOL,可以去睇下AMD CPU+板

refurbished?

係
貪平
但點都好過淘寶

所以重點都係睇mon
1080p, 6核+1060高效都夠
2k 165就要買埋1080ti

係, 睇睇下都係唔超好d ，但list埋出黎到時睇情況...如無意外都唔超啦

如果筆直少(3000左右)
係咪唔建議玩細箱呢?
我見悠二個網最低都4000

有信仰

PS4

PS4 pro 建議零售價 $3180

文書機？$3000廠機都唔少選擇，仲有正版windows同上門保養

買咗先算

箱自己去揀預左4百俾你
有淨2千落ssp應該有幾隻aoc 1080p144做緊折2千1到有
預over一千到

仲未計月球

你日日俾人喵拳開
我要訓教架

想砌部機俾呀妹玩lol , cities skylines
如果佢玩mh個類就緊係ps4啦

Toshiba 有d驚，之前買咗隻2TB用咗幾個月就打柴
btw唔該曬巴打 我參考下

cities skylines食多核架
加多一倍先夠做呀

咁你轉埋hdd
同問下有無巴打換左20代
可義海佢張1066-1070ti都係千頭到三千內

叫佢整細啲個城

1066 買新好蝕

難wor
不如叫佢儲起佢
過完年有多少少再算啦
唔想巴打好快俾呀妹屌部機玩唔到d咩

等緊義海1070
幫fd砌機

地盤巴有塊 1070ti
不過唔知幾時先義海到

排下先
個fd部義海機
希望我部淨死板

如果要玩呢個
筆直你建議幾多

6000-8000到用2600+1050ti

不要再説了

土地問題只能上24inch 1080p144了

2716dg

PG278QR

其實如果pg278

不如買XG2703

差唔多價錢.係ips

同埋佢係165hz

星期二準備好白汁腸

佢有義海

無計得法奧10點開門
我要快d整返好部機

十點開定門俾我
星期二又見油耳
唔知有無瘦到呢

為何只有堂巴撥壞cpu

近排冇減

維持中

有人話我而家OK.叫我唔好減

冇圖

媽 好毒呀

部電腦尋晚打打下機無喇喇freeze+黑畫面
今日睇youtube都係咁
reboot仲load完bios入唔到window
頭都大埋

i7-6700k
gigabyte z170m-d3h
g.skill 16gb 2400 ddr4
sapphire r9 380
cm v550 gold
transcend 370s 500gb

火牛/ 底板?

我有張係油耳到買左幾個月既1066
有冇興趣

Intel® Core™ Coffee Lake i5-8400
ASUS PRIME B360M-A
ADATA XPG Z1 (2 x 8GB) DDR4 3200 Mhz C16 ( Samsung B-Die )
Gigabyte GeForce® GTX 1070 WINDFORCE 8GB GDDR5
Kingston A400 Series 240GB SATA 3
AcBel i90M Power Series i90M-600 600W
Be Quiet! Pure Base 600 — Black

用舊2TB HDD

咁樣9000 蚊 O 唔 Okay 呀?

落返2666mhz ram
轉條760p 256GB

其實760P真係廢的

同價Kingston a1000會好過

而家nvme ssd好睇重slc cache

760p既cache低到冇得再低

積陰德呀你

pg258q

年頭岩岩出冇乜對手

過多兩三個月

個個牌子都出平價nvme 打佢

冇必要再買760p

咪積左同巴打講

阿媽爽 XG2700 349.99 抵屌？

咁板有冇巴打有推薦

又唔係你條推介list 到寫

我有寫架

咁760p我而家冇推薦我更係冇寫

有樣嘢我想知好耐，你舖頭啲Intel DC SSD其實到底有冇人買
散客唔會玩呢啲SSD，有公司客 ?
又點解淨係得3500系列

落左單喇，第時upgrade 先算

我見台仔同大陸仔都好多討論雙11
香港有冇咩優惠

以我既消息.代理商有搞

但係都係廢既多

有.但極少

散客多數都係買kingston .adata.samsung多

雖然都好合理.

清下舊貨都好呀

同埋點解唔賣900/905p
有位巴打多次表示想玩M.2版905p

悠二自貼

油耳係邊度？
有興趣呀，咩型號幾銀有冇保

拆開重砌順便清塵換底板電
火牛供電正常

而家換返舊顯示卡試緊暫時冇事
我估係死VRAM

等m.2 905p

咁我普通打機
a1000定970evo定860evo抵？

啱啱買咗三叔 860 evo 1tb $1199

求巴打指教
9700k 買咩板好
1500-2000有咩推薦？ASUS?
Evga牛而家係咪新蛋最平?
Ram我諗住上新蛋是但買2條3200算

邊度咁抵

我係正都買

要平直接sata 3 ssd啦

kingston a400.

好少少就kingston a1000

有錢直頭上埋970 evo / 970 pro

應該都係上面3揀1
未用過nvme 底板又冇散熱片
所以先想知打機分別大唔大

岩岩同含忍巴交收完隻rm850x
我發覺連登巴打對室野入背囊情有獨鍾
火牛顯示卡都照塞

唔算太大

只係中階機有返中階機既樣咁解

所以先用一步一步升上m.2 nvme

果陣買隻mx300 275都3舊
依家唔夠用了 直接屌隻860evo 1tb算

7舊 打錯

又唔賣俾我

即係係faroll到買
gigabyte 1060 mini itx oc 6gb
6月中買 仲有2年半保 千2蚊啦就

chiphell有人post過開箱

我明呀diu
一樣 700買275
依家700買到500幾

所以依家見低位 直屌1tb

我當年第一次買ssd.1700蚊sata 3 128gb

今朝開機突然上唔到網

intel ethernet connection i219-v code 10

底板 msi h370 pro carbon
I7 8700
msi 1080ti xtrio
g skill trizent z rgb
psu: evga g+ 750

有冇人試過
試trouble solving 話may have hardware problem

我對於塞都有技巧 有無巴打想試

ITX 機箱真係好難走線
但砌完好有滿足感

又買

corsair 250d好易

同fd商量下先
有冇tg留低？

啱啱cancel張rx580 order...又要搵過...肥花得堆礦卡
有冇義海

等你搞雙11優惠

雙11
Lest we forget

話說淘寶雙11優惠d u同板都仲係貴過香港

去代理 係整定一換一多

小弟想砌機，求砌機list(已有mon)
Budget: $3000 - $4000
主要用黎打code( python, R, SAS 等分析數據軟件)
有時都會挽下LOL，挽得流暢，唔lag同畫質中等就得

請先睇#1

挽

其實display card支架的需要係唔係真係咁大
好似冇咩人post過有用緊，但大陸仔又講到好似好重要咁 (除左rgb燈之外)

咁巨型都係不了

凌巴果時放係$1066
仲要紅龍

忍唔到手買埋隻mon 買完之後發現我板，顯示卡同mon都變曬做msi

咁要恭喜你加入紅龍教

仲有kb 老鼠同最緊要既電莖櫈未換月呀
加油呀巴打

msi顯示卡背板條龍整RGB就正

義海買家係道，我齊頭1100 收的

新手一問 2隻MON邊隻好??

AOC AG322FCX 定 MSI Optix AG32C ??

呢排買m.2 ssd有咩推介
壞左隻sx8200 想買過隻代替

MSI 165hz
AOC 144hz
其他睇咗下基本上都一樣

三叔970

970pro

NODE

970

冇保咩

多左嘅錢我果日買左個35蚊手撕雞飯

今年5月買 半年壞兩次

adata有d又真係幫唔落

node 804 表示
走線唔難
但要加強散熱

再換過隻新之後賣咗佢

呢樣真

琴日放工想打陣機 一開讀唔到已經灰灰地
又哂粒幾鐘裝window落hdd

多謝洛巴

如果換返嚟嘅係全新唔係refurb重可以賣多一百幾十

pm961

賣二手硬件 有單有盒有1~3年保
請問叫價時價八折會不會太高

pm981

話說淘寶xg32vq賣3699人仔 好似幾抵

事但喇
你想急放咪平多d
你咁著緊舊錢咪睇肥花價

岩岩一睇 240gb跌到得返$489
我買個陣$7xx

呢位巴打你中毒都幾深
1600+1066問的1080價然後上埋ti
依家好似又換8700k？

佢塊版柒wo
b350m
利申我都係

我老係b350f咋

感激

屌 係咁打錯字

大牌子嘅SATA都就快去到1蚊1GB
趁NVME重有個double好快啲放啦

你又記得我本身1066既 我暫時唔會再換野

認真問 15/16
因黎緊要過外地長期做野，起碼一年半載，手頭有部labtop但係除左基本文書外，完全打唔到機。

而家想係果邊砌過部可以打機既desktop定係買過部勁d可以打埋機既labtop好？

預計會玩lol 同埋黎緊隻total war 三國

換野

我等7nm

等睇完成品

等緊3700X

呢半年仲有排減價
我等到Q2買隻三叔860 1Tb轉左而家隻adata走

一直睇住佢係咁跌真係好難忍手

咁我而家果隻功能正常，又唔急的
而家係一隻240gb M2，一隻256Gb SATA
一隻擺OS一隻工作用

咁而家應唔應該忍手 定上970 evo

我果時砌左成3個鐘

full modular? 好有錢

走黎走去就買部好少少既laptop啦
趁阿媽爽BF

Corsair SFX都好有錢

我用緊semi, 其實係咪真係有必要上fully, 反正semi無得拆果2條正常電腦都要插哂.

for 自訂線
customize 長度

唔訂線其實冇所謂，原裝線太粗我就全部線換哂

有無人試過開機無畫面+無電俾usb(keyboard 無著燈）
底塊有燈同埋機箱風扇同cpu風扇都有著
已經試過reset coms 拆電池 除左cpu外全拆（無插ram無hard disk無display)都係咁
無畫面之餘仲會自動隔1-2秒restart，啲風扇同燈就當然跟住佢開下關下

咁樣係壞牛定係壞底板？

咩阿媽爽BF

Amazon black friday

老母板
曾經死過塊z97 deluxe + 4790k
症狀同你完全一樣

咁labtop有咩好介紹

睇吓black friday有冇靚價先

就快復活

Laptop 出面另一個po 多d 資訊

正常機箱冇咩所謂，但10L左右的itx機箱強烈建議用fully
可以用自訂線差好遠

新手砌機,有個關於底板問題想問.
因為上網買錯RYZEN專用RAM,32GTZRX(想恥笑既盡情啦 )但我想用INTEL.去左G.SKILL官網睇過係Intel XMP 2.0 (Extreme Memory Profile) Ready
但我搵INTEL D底板,好似無一隻話SUPPORT呢氣RAM,其實我買塊INTEL既版黎用究竟用唔用到呢條RAM?

你邊塊板同邊條ram呀

板未買呀,RAM就呢條
板就想買ASUS ROG STRIX Z390-H GAMING ATX

我果塊係msi z77 + 3450，玩左好耐了所以死都唔定，咁可以慳返隻牛唔洗買新

可以用呀
但只寫左TridentZ既2400-3000
3200要自己超

唔該曬,嚇得我~試下慢慢超上去

Yy定制線揀邊隻好

其實佔咗即係點 用唔盡m2個速度？

多數係相反，M2搶左Sata的bandwidth
我果時的情況，係SATA SSD成日已移除，再已插入
成日斷線
你轉過第二個位插SATA就OK

準備換特價太極 c7h未

3600x
c7h等清貨價

包網線加訂製線梳

B350m揮手區

佢收我$480
算唔算貴

你貌似換左c7h

壞完m7再買m7
呢d叫咩

底板壞左有得rma換新板
除非m7冇貨先比另一塊板

我買新
Rma唔等喇
到時放俾人算

係咁上下，睇下你咩要求，YY 唔平，但質素好好

你塊板的情況應該係M2會搶PCIE的bandwidth
轉去第二個port啦

咁抵玩嘅

即係如果插兩條m2嘅話有機會兩條m2會搶sata嘅速？

係呀 上次換咗啦

無呀 我問下咋

睇底板說明書
以我果塊B360M 為例，淨係其中一個m2會搶bandwidth ，另一個唔會

明白

上星期我係道問過同一條問題
經一事蔡一智

林仔直播室 10/11 Hardcore時間-為何AMD總是慢

係未所有版插2條m2加sata都會搶

真係要睇底板
如果係mATX或者UTX呢D 細板，搶bandwidth 的機會會多，冇咁多位擺線
ATX板可能會好少少

Corsair RGB燈條connector又一次與別不同
Lighting Node Pro/Commander Pro

不過比起之前人哋VGRB佢就VRGB,呢次易hack好多

Amd R5 1400
Asrock AB350M Gaming ITX
EVGA GTX1070ti
16GB RAM
MON:BENQ XL2411P
小弟剛才手多多更新NVDIA DRIVER,
更新後,DPI信號完全無咗,淨係顯示偵測不到信號/電纜線沒有連接
但轉用HDMI就完全無問題,有無師兄出現過同樣既問題
SORRY FOR 1999

想問下果D 除塵用既 compressed-air can 邊度有得買?

你有冇入過旺角電腦中心/黃金電腦中心/灣仔電腦中心...

Rainbow Six Uplay 98蚊

Advanced $122.5
Gold $199.15
Complete $294
嘩.. 新手入門買邊個抵屌啲?

CPU:
AMD Ryzen™ 7 2700X Zen+ with Wraith Prism RGB LED Cooler
MOTHERBOARD: ASRock X470 Taichi
RAM:
2 X G.SKILL FLARE X SERIES 16GB (2 X 8GB) DDR4 3200MHZ C14 F4-3200C14D-16GFX (TOTAL 32GB)
DISPLAY CARD:
EVGA GeForce RTX 2070 XC ULTRA GAMING, 08G-P4-2173-KR, 8GB GDDR6, Dual HDB Fans & RGB LED
SSD:
Samsung 970 EVO Series 250GB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
HDD:
Toshiba DT01ACA300 3TB 7200rpm 3.5
PSU:
Corsair RMx Series™ RM650x-2 650W Fully-Modular (2018 Edition)
CPU cooler:
NOCTUA NH-U12S 120MM SSO2-BEARING CPU COOLER + AMD AM4 MOUNTING

1. 機箱打算用Fractal Design Meshify C / Define Mini C - Window 或者 Be Quiet! Pure Base 600 Window — Orange 邊款好點?或者有其他推薦?
2. Motherboard 用Asrock X470 Tachi 定 Asus X470-F 好?
3. 有需要再額外加Case Fan?

P.S. 主要會用嚟PR AE ，少量打機
多謝各位大大

大大
自膠，巴打先啱

想問下各位巴打 個MON今日新買
有無試過插Display port無畫面, 但係hdmi就有畫面
係條DP線壞定係點?
PS: Samsung LC24FG73FQCXXK

1. case Fractal Design define c atx
2. asrock x470 taichi 同 asus x470f 兩塊都係好板 睇自己鐘意邊就ok了
3. cooler 上 be quiet dark rock 4好D

Display 果條pcie延長線邊到有得買..會唔會影響張卡效果？

我今日更新完顯示卡都出現喱個情況,但回復後都一樣

有冇巴打試過
intel ethernet connection i219-v code 10
之後上唔到網
係唔係lan port 壞左？
試左router 冇壞。。
重裝driver/window
lan port 插線得橙燈

MB: MSI H370 Pro Carbon

應該點搞
巴打你用邊張卡?
我用緊RX580

我都唔知點搞,我張卡用左一個月都無
用緊EVGAGTX 1070TI
等其他巴打解答

輕鬆上4.8g
但打機好似同1600個分別唔算好大 係咪我錯覺

你都係用緊Samsung LC24FG73?

唔係啊 我用緊benq XL2411P

是咁的，小弟部機近排壞左，但有啲spare parts夠update，test過冇壞想照用

我已經好耐冇追hardware development（壞機粒u仲係AMD Phenom II X4 955），所以想求巴打整條list比我拎去砌

用途: 文書、睇戲、打少少機 (玩到PES 2019開medium/ low心足)

Budget: $4,000

CPU: [求建議]
MB: [求建議]
RAM: [求建議]
Display card: ASUS EX-GTX1050TI-4G (已有)
Harddisk: [求建議]
PSU: Antec High Current Gamer HCG-520 520W (已有)
DVD player: [求建議]
機箱: [求建議]

另外想問如果我帶埋現有嘅display card同psu去買parts，啲舖頭係咪會唔肯幫我成部機砌晒？其實我唔介意budget外再比砌機費，只係自己好耐冇砌過機生晒手+執線垃圾，有咩解決方法？

我係彈三角型感嘆號 跟住重裝win10就冇事

60hz?

搵faroll

打r6 個fps都好似差唔多
用緊2k 144月球

cpu喺1080p先有大分別 resolution愈高差距愈細

重裝都唔得
壞撚左

顯示卡 1070TI 可唔可以完全支援到 MSI 165hz??
165hz係唔係快過144hz?

2k165Hz?
睇你玩咩game

好奇一問 點解sx8200突然降左一大截價 而其他m.2 nvme個價又冇咁大波動

佢嗰兩隻mon都係32" 1080p VA FreeSync

想問下咁多樣巴打以下呢條list點，作用係剪片後期執相加少少打機。

Cpu: amd 2700x 超4.2ghz
Motherboard:asus x470-f gaming
Display card: asus 1060 a6g
Ram: G.SKILL Trident Z RGB for AMD Ryzen DDR4 3200MHz 64 GB
Ssd: samsung 970pro 512 gb
Hdd: Wd hgst 4tbx4 整raid10
Power supply: Cooler master 750 gold
Cpu fans : cooler master MasterLiquid ML240RS RGB

講漏左個筆直，大概係2萬5左右。hdd諗住慢慢再加上去所以唔洗計落去

咁我應該留1600定7700k比自己用好？
平時打機又會執相

換一個火牛
板可以去睇下b450平少少

Amd 4條ram好難超但你只用3200既ok
Cooler轉x62/h115
輕鬆1.38v 4.2ghz
利申用緊
仲有psu轉rmx850

8200就出勁過970 pro既8200 pro
數據上呀

佢有畢直成兩萬
唔好用b啦

因為想盡量用翻同一個牌子，咁既話火牛係咪用corsair會好啲？火牛既嘢我真係唔熟，求巴打幫一幫忙

唔該巴打，咁我個cooler，psu都轉翻賊船

motherboard: asus crosshair vii hero
power supply: corsair rmx850-2
cpu fans: corsair h115i
ram記住買3200c14
你用咩mon? diaplay應該有budget上多dd呀

係我睇漏定真係無case

又要打j

仲要cl14 中出巴你

機箱用define r6
好撚重

3200c16係hynix
好d既板唔知
我用緊b350f + 3200c16 上唔到3200的

Mon應該用lg 27uk850之類既4kmon吖。因為我好少打機，剪片顯卡又冇用先用1060 6g

補返句 如果行到3000都唔差太遠既
價錢差太遠的話買c16行3000會抵d
不過咁多條會唔會連3000都上唔到呢

巴打你走先 我幫你頂住
你用4k mon 唔係好少，係少少機都打唔到

咩話
油耳表示法奧xpg z1係b die
快d去同我入返4條再義海出黎

上面巴打有講啲配件都可以直接上，另外你打算用咩機箱

有冇人知

Case 諗住到時再揀，如無意外都係賊船既

開超西先
顯

雙月球4k+1080 240

你用咩箱
打直好係好多箱支援架
3c有呀

xpg油耳好似同來貨傾過計先包b die
標示頻率間間廠唔同
我就未見過有人買g skills 3200c16中b die鳥

一定一定要有shielding

咁係咪即係話張1060 6g都可以唔洗裝，求其1050ti著到就算，因為我唔打機都冇乜所謂

Tt view71
唔知邊到買條線 又怕會影響張卡效能

係 有人話a卡色水靚d添
rx570依家好似1300蚊左右

咩黎

好，咁又慳翻千零蚊，唔該唒巴打們

就係屏蔽，有屏蔽可以減少對pcie信號干擾，減少性能損失

有冇咩介紹 未買過

C14好似有啲貴，我諗高頻既ram對剪片影響唔大，上唔上到3200或者更高其實我冇乜所謂。不過都係諗住買得就買好少少咁。多謝巴打意見

淘仔，白色線肯定冇屏蔽，搵黑色線，100人仔以上而且銷量高少少比較好

或者Amazon關鍵字shielded pcie extend cable

我夠買左果條結果b350m 3066都穩上唔到

直接買1950x啦

1950x塊板太貴啦，成3千蚊。2700x抵玩好多

咁我又記得你塊板都雞雞地

3000c15輕鬆上3200c16

你俾幾多電同數值？

3600cl17都輕鬆上4000cl18/19

部機開唔到
火牛風扇有轉
display card風扇有轉
cpu風扇有轉
機箱風扇有轉
底板有燈
開機冇聲
冇插ram都冇聲
冇插display card同ram開機都冇聲
試左掹曬啲線同粒電子
都開唔到機

咁搞法會唔會係底板出事？
可以點檢查底板有冇事？

火牛上星期去左保養一換一
anrec hcg 520m
i5 4440
技嘉 gtx 960
asus h87m-e
ddr3 1600 ram 4gb *2

即係著一下就關機定點？

冇熄到
個mon寫住冇訊號
mon 線試過插底板都係一樣

即係開到機但月球無訊號？
試左用內顯未？

係
正常開機會 嗶一聲
試內顯係咩意思

試過1.37其他auto

記錯 係1.4

5k imac裝windows留意
bootcamp支援軟件裡面
apple文件夾有個appledisplay driver

千祈唔好裝
一裝就會將個mon視為左右兩半分開顯示
windows會將右半邊mon視為second display
搞咗好耐先發現元兇
直接del個driver唔影響setup.exe安裝

apple我今次真係屌你老味

其實tuf既板本身定位就唔岩超 只不過係當初無捻過超上癮姐

不打機 psu落650w

想問各位散熱膏係未黃金5蚊支果啲就夠

5蚊支

求解

夠 如果係intel stock cooler

買支MX-4都唔係好貴姐

唔係呀

邊樹有

有2920x

你著到機
係無月球無訊號
唔試走gpu用內顯
排除gpu係咪壞定板事

用x299 la diu

點樣試用內顯？

炆左gpu
直接插線落老母板

gpu=display card?
係嘅話我試左啦

weekend 終於有時間拆左部機黎睇

就咁睇 都睇唔出有咩問題

開機聲無BB 聲。。。

有咩辦法可以睇到咩底板

老母板出事了
做定身後事

咁搞法咪要換cpu 底板 同ram?

部機幾多年前

你有畢直既係
無既去執執二手板繼續用

似am2黎
你話呢
好野黎架

醫返都哂樂費，砌部新既好過

又唔可以咁講
Am2開完核玩pubg加張1050ti有60fps架

我諗都至小6年 但我d 野 仲係入面bo

打機用
換intel i5 8400 定i7 7700k ?

用sata?

8400啦
7代不了
出到九代喇

跟咩板好？
又揀返asus?
咁粒舊u同ram係唔係已經冇用啦？

i5 8600k

i5 8600同i5 8600k效能差遠唔遠？
k版cpu係唔係要用返d超頻嘅底板？

板你最好用b360 / h370
大細睇你要求
舊用唔返了
除左hdd ssd
火牛（有機會用得返）

係都9700k啦

細佬我真係唔熟砌機
見到樓主有個網介紹
呢個係5000蚊list
我只係打online game 新龍之谷（中學雞已經玩，而家番工見到有新版 想玩番）另外想玩pubg
畫面唔使好超班 只係唔好lag 開到1080高清 （用到hdmi output就可以）幫幫手
另外第一個post 個幾間野 係推介定係伏
麻煩哂各位巴打 你地有咩推介list都可以話我知 細佬我廿尻幾歲都冇用過靚啲既電腦 用過1部IBM celeron 廠機同fujitsu notebook i5 希望大家幫我破處

AMD Ryzen 六核十二線 萬能多工打機組合 如需要額外容量，可加$2xx升級硬碟至Toshiba DT01ACA300 3TB。亦可按需求升級/加入更高容量硬碟，但3TB性價比最高

CPU AMD Ryzen™ 5 2600 Zen+
Motherboard ASUS PRIME A320M-K
RAM ADATA XPG Z1 (1 x 8GB) DDR4 3200 Mhz C16 ( Samsung B-Die )
Display Card Gigabyte GeForce® GTX 1050Ti D5 4GB GDDR5
HDD WD Blue WD10EZEX 1TB 7200RPM 3.5
PSU AcBel iPower G Series G-450 450W
Case AeroCool The Compact Series QS-240 Micro-ATX (雙風扇版本)

Intel i3 四核四線 純打機組合 如需要額外容量，可加$2xx升級硬碟至Toshiba DT01ACA300 3TB。亦可按需求升級/加入更高容量硬碟，但3TB性價比最高

CPU Intel® Core™ Coffeelake i3-8100
Motherboard ASUS PRIME H310M-E R2.0
RAM Samsung 8GB (1 x 8GB) DDR4 2666 Mhz C19
Display Card Gigabyte GeForce® GTX 1050Ti D5 4GB GDDR5
HDD WD Blue WD10EZEX 1TB 7200RPM 3.5
SSD Kingston A400 Series 240GB SATA 3
PSU AcBel iPower G Series G-450 450W
Case AeroCool The Compact Series QS-240 Micro-ATX (雙風扇版本)

點睇火牛用唔用得返？
我依家果隻係antec hcg 520m

我連電腦moon 都冇
都係打算買啲普通moon 睇價錢做人 （1080-4k都得）

之後以為壞牛換過？
我印象你講過
咁可留了
Gpu？係邊張

Online食單核多
一定係intel
唔好用h310轉仲b360或370啦

姐係用intel list
老母版用B360/ B370?價錢一樣？有咩分別
酒水已備

19 online game g5400都應付到

牛係壞左，不過去保養換左隻新嘅
技嘉gtx 960 2g

同問，買邊隻版好

爆肝版

advanced

Complete

就咁睇感覺唔係成日玩買advanced最好?

板都壞埋 我好興奮呀

我屌你老母msi

又一個痴咗線

我都壞左板
你用左幾多年

兩個月

咁msi係咪要 black list?

個別事件 不作評論

點解msi底板開機show bios畫面果下慢過asus咁多

因為廢

G.SKILL Aegis 8GB DDR4 3000 同 ADATA XPG 8GB DDR4 3000 邊條好啲
用緊Ryzen 5 1600

xpg 3000

有無巴打可以評論下呢個combo 係新蛋見到
因為無OC打算所以唔想上8700K
I7 8700 + ASUS Z370-A + G.SKILL 16 GB DDR4 3000
Thanks

幾錢？

標緊hkd 4630

唔知呢個價係咪未計運費? 定免運

google 過都唔明咩係sata

如果換機 係咪拆返個harddisk 就拎得返我d file

壞底板升級
GIGABYTE H370M D3H
i5 8400
Kingston DDR4 8gb * 2
antec hcg 520m (現有)
gtx 960 (現有)
HDD (現有)

打LOL 唔超頻
有冇改善嘅地方?

ssd

SSD 都有啦
我嘅意思係依3樣野有冇可以改善嘅地方?
GIGABYTE H370M D3H
i5 8400
Kingston DDR4 8gb * 2

咁可以用返先
留2060出再換
睇巴打畢直喇
做返d良心野先

Jumbo

無ippc呀

問緊

不巴問左啦
3c同新登都無貨

係咪我地推到個個走晒去買ippc呀

我果4 隻就係你推我去買...

前面放x62你試放手係後邊
睇下d風幾微

放ippc a14 f12
試下先

希望換完唔會嘈到頂唔順

其實買RAM 你地會傾向體質好易超既
定大容量既
最近新蛋啲Ram相差唔多既價錢
同一款 買非B DIE既話差唔多可以多B DIE RAM一倍容量

同你收多把f12

留左貨
真係有

想問下咁出如何
仲有咩可以改善？
Thank you

用途 budget

過熱
玩9700k 你budget 預多6k la

有無巴打可以救救我
電腦死左 求援

打機 card已有
Budget就諗住同呢條list差唔多

真心熱？因為本身想出i5就算
但反正都換就上到i7

ASUS TUF建議換
$1000範圍內應該會有其他更好嘅SSD
Hyper212太弱雞,9700k肯定>90度

想問下新蛋睇緊 ram 見到某啲 ram 標註左某啲 chipset , 係咪即係非標註 chipset 會兼容唔多 ?

9700k 要高階水冷壓

本身係諗住970 evo 因為價位差唔多
版換咩？ cpu fan D15得唔得？

如果風冷用邊隻？

請問「銅柱」係乜？

Google

你燒左底版咪知

但我見啲機箱內「銅柱」唔係銅色，而係白色喎

r6 啲螺絲好實 點先可以拆到
就黎扭爛個螺絲頭
想變做open layout 都要卡關

支批大力啲隊入去先扭嘛 但我我嗰個粒粒都輕鬆扭

隊咗 跟住就係個螺絲頭開始爛
已經有兩粒係咁實
一粒鬆到一粒鬆唔到

睇用途，剪片執相容量行先，剪4K 片輕鬆打爆64GB ram，打機先揀高頻ram，不過又快又多就最好，如果冇budget限制的話

970evo
9700k上風冷要巨型風冷，開機箱，擺鴻運扇吹
可以睇下360一體水
主板問其他巴打

粒螺絲細嘅話用條幼橡筋加批隊落去，大嘅話用粗

on9仔黎 係賣物post問巴打點解個價低過肥花

義海

我淨知有巴打義海完再貴賣返出去
大家小心呀
我地唔容許

新手追咗陣post 想問下各位巴打 宜家上網係hkt砌機除咗比貴咗 大致上評價係咪都ok

邊個

hkterminal?
冇咩野應該

係呀巴打 貴少少都無問題 最驚比啲質素差嘅野

睇下8月出既6核macbook pro幾多翻新機 根本個散熱就壓唔住啦, 識玩一定關turbo boost

質素差唔差鬼知咩
正常冇開盒

賣物post有件屎忽鬼收賣佬
350買人地部舊notebook ，再1200賣比人話自用機
比人爆出黎仲要死撐

人地賣平少少有咩所謂，又唔係等開飯，咁都要利用善心去賺錢

想問下新買隻ssd返去做完格式化仲洗唔洗做4k對齊
利申 win 10

悠二幾時先有spyder校色儀賣？

唔使，win7或者之後嘅windows會自動幫你整好哂
順便講埋亦都唔使特登熄windows個defrag，windows認到隻嘢係ssd會行trim而唔係defrag

假 呢個問題講咗好耐 仲未fix

如果想預4000蚊左右買張GTX 1080
想問下買邊個牌子好
係咪最好係amazon買??

4000買到二手1080ti

三千收唔收到1080
幫fd搞機用

等月尾black friday
應該都會大減價

我估

上次1070ti $270
唔知有無得再低

咁ok到時搵你
都要check同rma板
有等成兩三星期

盡量唔想買二手
怕掘礦掘到殘哂

搵我做乜

林巴代購團

好少人拎1080ti掘
買到既真係純粹唔好彩

好想見我咩

老黃掘礦好廢
同睇係邊收啦
自己識check就ok
同有問題買家都會退架喇
會有咁黑心起佢全家底

聽d冷笑話

我唔講笑話的

係m巴講
槍林彈雨鬼知你地講乜咩

電腦睡眠果陣有冇辦法SET到RAM既RGB燈都熄埋?
我用MSI板,底板既RGB燈會熄但RAM唔會

有得set
去電源管理搵
關機就去bios搵erp

你都熄唔到唔好亂教人啦

熄左啦diu
我拮左bios backup專用窿先斷唔到電渣diu

發覺條RAM開始縮，
3200 C14-14-14-34 1.45V
3200 C14-15-15-15-35 1.43V
3200 C16-16-16-16-36 1.41V
開始唔穩，
偶然仲boot唔到機，
Corsair 我正式屌你老母。

3200 CL14 係咪一定係B-DIE

1.4v都穩唔到3200
掉左佢
3600 cl14@1.45

而家焗住行返 3200 16-18-18-18-36 1.37V，穩定性未知
明明係b-die，都搞成咁，
雙面 16G X2 真係咁難超 ？

cpu又上唔到4.2
Ram又玩鬼你
睇黎poweroff你命格唔岩用電腦件多

我唔知乜壞買過新2700x同m7都輕鬆上4.2

4.2 幾多 voltage？

得罪問句 係咪由細到大都臭手開

1.36-1.39
我第一粒係1.39
而加粒係1.36

仲臭過我買新件換整爛
好慘

第二粒燒機第三次先有問題
用返1.39過晒

你都唔差
換一兩次件就成部新機

差hhd ssd仲有牛
主機先全部叫新呀

但枱上無一樣野壞過

完工

最緊要走線
btw仲等緊佢格式化

970evo啦

睇完呢隻case我開始覺得thermaltake好撚廢

View 71 上水勁好用喎，走線又 free，你係咪搞錯 d 咩

Crucial P1 QLC SSD Review

我1.5都行唔到3200

掉左佢啦

Day巴點解啦用白精

打到大半彈app
View31好唔人道架
Front panel 啲線一揪過撚就 無咩野 好多case都係咁
Storage tray個位不知所謂 隻x62冷排搵扇夾位會頂tray
但機背得三個storage位
而且極影響走線[
img]
機頂放唔到140扇

可能我要求高

佢好似係64GB?

試咗都唔得
呢個箱啲螺絲好實

人哋三叔用MLC都可以單面2280塞2TB
Micron用QLC整2TB要雙面2280...

換啦望

係
Trident Z 3200C14 16GB * 4

咩 ram 咁大鑊

amd

四條算啦
等下代x570睇下有無改善
But印象洛巴好似唔係TR定x板
失憶呀

tr 1950x 来
正常一代imc來

咁 View 31 mid tower 黎 就算係 R6 以你既要求都滿足唔到，其實你要搵 full tower

冇計 一代imc 有問題
我公司部 2990wx 上4x16 3200 cl14 完全冇問題

見到Zen2咁勁完全打消埋我black friday買2950x嘅意欲
skip呢代下年直接上TR3

正常要 ryzen（q2) 之後 q3~ q4先發佈

我應該忍得到嘅

3700x
Q3？
打住丁等

新cpu體質咁正 1.36v 4.2

1000d

而家砌左新機，砌完發現個Mon唔Support HDMI。
筆直1K至1.5K，想問呢個價位想買個24吋or32吋嘅21:9Mon會唔會太難
如果買到嘅話有咩推薦？

大家點睇enermax既水冷風扇機箱

想問下悠二巴呢條list
CPU Intel® Core™ Coffeelake i3-8100
Motherboard Gigabyte H310N Mini-ITX
RAM Samsung 8GB (1 x 8GB) DDR4 2666 Mhz C19
Display Card Gigabyte GeForce® GTX 1050Ti D5 4GB GDDR5
HDD WD Blue WD10EZEX 1TB 7200RPM 3.5
SSD Kingston A400 Series 240GB SATA 3
PSU AcBel iPower G Series G-450 450W
Case Sharkoon 小悍將 SHARK ZONE C10 Mini-ITX (雙風扇版本)

轉做AMD既話 會有咩選擇? 同埋價錢會加減幾多?
好少打機 多數都係LOL pubg咁
如果轉左AMD既話 內置display夠唔夠洗?

用緊UCDFP12P
打冷排幾好
Full speed有啲嘈

我見佢新果隻rgb扇同水冷幾靚 但唔知好唔好 香港又少人用

如果想用一體水冷 機箱係咪都要換番個
想砌完之後 乜都唔理 塵都唔洗清

唔係掛 係咪個批唔啱Size 太細or太大

呢個我就冇睇過
但你官網睇吓風量風壓同埋有幾嘈
再比較下市面嗰幾隻

咁有咩理由其他同位嘅好順利
係得某幾粒扭唔到
send 咗email 問點扭

我想問下r5 1600無超頻
用唔用得盡張1080
之前1060 6gb配個60hz既mon
呢排換左1080+144hz既mon
打lol全開打會戰會跌fps

用affterburner 睇usage 先

走線

未換機箱

換咩箱

未諗定

同埋部機依定唔多想理佢

過多兩三年成部換算數

咩係無限
無限budget

Fractal Design

唔該巴打
係咪就咁睇個使用率就得
我咩都唔識

睇下gpu cpu temp 同usage
仲有ram
冇咩data 好難答到你

cpu 打緊機個陣30-40%使用率 50幾度
gpu都係30-40 65度左右
ram唔識睇使用率 不過係2933mhz 用xmp超上去
本身係2400mhz
玩pubg個陣gpu使用率99%或者100%

R6 教軍

你換卡果陣有冇重裝driver

m巴

幾時得閒呀你

今晚要8點幾

聽日呢

今晚你得唔得
聽日約左y巴拎mon

淨係更新左
冇重裝driver
姐係要del左舊個個driver再重裝？

應該都得嘅

收工飛過黎

1080ti表示推到90%

2600超到出水推到100%

1600超極都係得3.9

1. 換amd list 只換 cpu mb ram 就ok 了

2.上 一體水冷 要睇用咩case

自己想學下超小小
超頻係咪一定要加電壓

mid tower 都好多位

懶既咪直接1.4v 3.9ghz
行唔到就慢慢降頻 行到太熱就慢慢減電
行到又唔太熱就掂
你咩cooler?

但game boost hw都係著左
係咪之前用p400紅黑都係著左燈呢
唔理了

琴晚燒左五次跑埋R15得左
今晚再試1.4睇上唔上琴1.45

輕鬆4.2@1.36v
待機x62@30-38度
仲有超空間

個fd砌機唔要比左我
AMD Wraith Prism rbg個舊

都。。超到既

@power_off

今晚自己試下入bios望下識唔識
好驚整壞部機

u12s

佢好慘

上黎問
到時召喚下我

好有愛
唔該巴打